［又係深水埗］文創推土機 之 數瑪龐克號

轉自Fb

街友血與淚 數碼龐克號

覺得通州街橋底展覽有問題的不只我一人，這個連續兩個周末在深水埗通州街橋底設置的展覽，被朋友發現後網上罵聲處處。

主辦單位祭出了「街坊帶路」做擋箭牌，強調了社區參與和也會嘗試帶出地區問題，然而這種解釋不被網上輿論所接受。

通州街與鄰近地方，一直都是一眾街友露宿之處；2017年曾發生大火，令到聚居於臨時街市與旁邊玉石市場一帶的街友家當盡失；2019年橋底全面被圍封，街友被逼入通州街公園過夜。

就在兩日前，過去寄居於鄰近通州街公園的街友亞十在小欖精神病治療中心自殺身亡。亞十在今年初曾指控兩度在通州街公園被警察暴力對待，隨身物品都被破壞。

這都是真正在通州街發生過的事情，網上輿論的憤怒不全然是質疑活動有否回應社區問題，通州街本身就反映著香港政府處理房屋和福利問題的失當所以致的社會問題。街友的存在，以及街友行為帶來的社區問題，不全然是個人問題。

而公權力與所謂NGO所建立的展覽可謂天大的反諷，場地「乾淨」與「整齊」，還有「數碼」和「龐克」，是通過踐踏基層與弱勢的生活而呈現。

主辦展覽的「香港設計中心」，將於不遠處的市區重建局通州街、桂林街項目，營運一個「設計及時裝基地」。

即使大南街社區想像引起的爭議，店舖始終仍是民間資本主導；但時裝基地項目，公權力（商經局與市建局）穿針引線，地價翻倍，市建局當然都會賺一筆，到時文青小店都未必捱得住，大南街的布販要賣幾多匹布，才頂得住租金？

時裝基地未起好，「數碼龐克」就先利用了清場後的橋底空間，向公眾好好說明了何謂士紳化。

如果文化藝術通過公權力取得便利，卻以這種視角參與在社區，只不過直接間接地幫政府洗太平地，而所有在協辦名單上的團體和藝術家，就成為了大家眼中的幫兇。

網民係主辦FB留言

主辦回應

傳送門：

//光年前，「數碼龐克號」總部已隱藏於通州街天橋底，在分隔人類和人工智能生物的黃金接縫下，靜待失落的五個「心臟」 去喚醒超凡生物人工智能載體「母腦」及其複製人。在2020年10月，連接兩個時空的時間門戶再次打開，開啟人類進化奧秘的五個「心臟」終於出現，「數碼龐克號」即將重新啟動…//

始作俑者者：
主辦單位 旅遊事務署
主辦機構 香港設計中心
策展及創作總監 梁慧德

睇吓有幾數碼有幾龐克先！

與此同時
年初通州街公園遭警襲擊 露宿者囚室「長褲纏頸自殺」身亡

香港人，夠鐘去影相打卡飲咖啡喇！！！

推1

幾好呀 唔通日日都烏煙瘴氣先安樂咩

Agree

又嘥一個PR戶口

你唔係住附近 日日俾佢地影響當然可以企係道德高地

2018已經有哂數據同研究叫政府將空置嘅通州街臨時街市改做露宿者中心，你睇吓嘥鳩咗幾球公帑搞咗壇乜撚嘢出嚟！粉飾個度九日之後個度又多返露宿者個社會問題有冇人處理過啊？！

驅趕露宿者並非良策，原來早有學者提供解決建議，惟一直遭政府冷待。翻查資料，深水埗區議會在一七年撥款近三十萬元，委聘中大社會工作學系副教授黃洪進行區內露宿者研究，期間向過百名露宿者發放問卷，並訪談多位區議員、志願團體及當區居民。黃洪於一八年三月提交報告，提出六項建議，包括將部分通州街臨時街市改成露宿者自助服務中心、將部分通州街臨時街市及停車場改成臨時夜間宿舍、於欽州街圓型天橋底設置儲物空間、以太空艙設計宿舍改善服務、增加開放夜間臨時避暑及避寒中心，及提供更多單身人士出租公屋。

汁：

全份報告：

你住邊頭啊街坊？對面啲貴價筷子樓啊中產清？個濕鳩幾日展覽幫到附近居民啲乜啊？托高樓價？瞓醒起身落街排隊打卡？

推2

講cyberpunk 剩係講科技 講fashion 講美學
唔講極權
不如唔好講

即係殺撚左爺爺之後懷念爺爺

掃走問題
再樹立形式主義
咁就叫解決問題？
成件都好支那Style

個展覽有小部份都貼題，Cyberpunk題材就係表現緊喺high tech, low life嘅不久將來，政府同企業點樣壓迫群眾。不過個展覽冇陳述到迫走露宿者同官相勾結嘅事實，取而代之係一啲懶係Cyberpunk 嘅陳設。純粹當睇藝術品咁睇個人認為大部份作品都好粗製濫造下，欠缺Cyberpunk嘅神粹

香港設計中心係建制組織
後面金主係團結香港基金
姐係老董同成班地產商
洗完太平地果區又可以賣樓賣貴D

我就覺得呢個Cyberpunk exhibition係搞得幾好，啲artwork都唔差。

但一眾嘅artists就係被借刀，被政府利用，順便一下清埋剩低果堆既街友。同時附近都有新樓盤落成，亦同政府有共同利益取態。

喺深水埗整art exhibition係絕對一件好事，但政府同財團背後嘅目的同埋手段就真係好撚仆街。苦了一班仆心仆命嘅artists.

其實問題不在展覽主辦方， 問題的出現是在大角咀當區的居民投訴要求清場開始。

你有冇入去睇過?
播啲懶係futuristic既音樂
同埋砌一堆九唔搭八既model同電線就叫cyberpunk
咁我屋企都係cyberpunk啦

外國artist就唔怪佢
本地都可以咁冇敏感度脱離世情就食得屎啦

仲有乜春都李小龍 講親香港就消費佢
見到個李小龍大頭加熒光藍熒光粉紅菌邊
真係冇眼睇

成件事好cyber punk

我覺得響旺角街市搞仲好